\chapter{Opis projektnog zadatka}
		
		Cilj ovog projekta je razviti programsku podršku za stvaranje web aplikacije \textit{"Moj Autoservis"} koja će korisniku omogućiti praćenje redovnog i izvanrednog servisiranja automobila. \\
		Korisnici ove aplikacije bit će vlasnici vozila, administratori autoservisa te serviseri.
		Aplikacija rasterećuje vlasnike vozila tako da ubrzava i pojednostavljuje proces otvaranja radnog naloga za svoje vozilo.
		Serviserima će svi radni nalozi biti na jednom mjestu. Samo jednim klikom moći će preuzeti radni nalog te isto tako obavijestiti vlasnike vozila o obavljenom servisu njihovih limenih ljubimaca. Administratori autoservisa prate sve događaje vezane uz njihovu tvrtku putem web aplikacije koja im također omogućuje upravljanje cijenama autodijelova i zapošljavanje/otpuštanje servisera.
		
		Korisnik će pri pokretanju aplikacije doći na stranicu za prijavu(\textit{login}). Ukoliko korisnik nema stvoreni račun, bit će mu ponuđena opcija da ode na stranicu za registriranje. Korisnik bez registracije nema nikakvih ovlasti niti funkcija u aplikaciji.\\
		Na stranici za registriranje, korisnik mora ispuniti ove podatke:
		\begin{packed_item}
			\item ime
			\item prezime
			\item OIB
			\item adresa e-pošte
			\item lozinka
			
 		\end{packed_item}
 	
 		Korisniku će biti ponuđena poveznica da se registrira kao \textit{administrator autoservisa}. Ako ignorira tu opciju, bit će uspješno registriran i dobit će prava \textit{vlasnika vozila}. Korisnik će biti vraćen na stranicu za prijavu(\textit{login}) te će sa sada stvorenim računom popuniti:
 		\begin{packed_item}
 			\item adresa e-pošte
 			\item lozinka
 		\end{packed_item}
 	
 		Ako korisnik odabere opciju da se registrira kao \textit{administrator autoservisa} te klikne na poveznicu, odvesti će ga na novu stranicu za prijavu vlastitog autoservisa u kojem će popuniti osnovne podatke o svojoj tvrtki:
 		\begin{packed_item}
 			\item naziv tvrtke
 			\item adresa
 			\item OIB tvrtke
 		\end{packed_item}
 		
		Ako sustav potvrdi ispravnost formata popunjenih informacija, administrator će uspješno registrirati autoservis te dobiti ovlasti administratora autoservisa i biti proslijeđen na svoju stranicu. \\
		
		\underbar{Vlasnik vozila} na svom sučelju ima listu svih vozila koje je registrirao kroz aplikaciju. Ispod liste vozila ima ponuđen gumb "registriraj vozilo" koji ga vodi na stranicu za \textbf{registraciju vozila}.
		Da bi se vozilo uspješno registriralo u aplikaciji potrebno je unijeti:
		\begin{packed_item}
			\item marka vozila
			\item registarska oznaka
		\end{packed_item} 
	
		Ispravnost ovih podataka bit će provjerene u HUO (\textit{Hrvatski ured za osiguranje}) registru. Ako aplikacija dobije pozitivnu potvrdu, vozilo će biti dodano na listu vozila \textit{vlasnika vozila}.
		Uz vozilo bit će ispisane informacije o vremenu do idućeg redovnog pregleda, obavijest o potrebnom izvanrednom servisu, opcija za \textbf{otvaranje radnog naloga} za to vozilo.
		Pri otvaranju radnog naloga vlasniku vozila će biti ponuđen \textbf{popis registriranih autoservisa} na aplikaciji i cijena redovnog servisa za svaki od njih. Nakon odabira jednog od autoservisa, bit će mu ponuđeni \textbf{cjenik dostupnih autodijelova} za popravak/zamjenu. Ako vlasnik ne odabere niti jedan auto dio smatrati će se da želi običan redovni pregled vozila. \\
		
		\underbar{Administrator autoservisa} će imati na početnom sučelju \textbf{popis autodijelova} za koji nudi popravak/zamjenu u svom servisu te cijenu uz svaki od njih i isto tako da ukloni pojedini auto dio; ispod liste bit će mu ponuđen gumb za dodavanje autodijela te drugi gumb za izmjenu cijene. Pomoću toggle gumba, lista autodijelova se mijenja u \textbf{listu servisera}. Za svakog servisera piše \textit{ime i prezime, broj obavljenih radnih naloga} i opcija za uklanjanje tog servisera. Na kraju liste bit će gumb s ponuđenom opcijom za \textbf{registriranje novog servisera} u svom autoservisu. Stranica za registriranje servisera izgleda isto kao registriranje za web aplikaciju ali bez ponuđene opcije za registriranje svog autoservisa. Ukoliko su svi zahtjevi ispravno ispunjeni, novi serviser dodaje se na listu servisera na početnoj stranici i ta osoba dobiva ovlasti servisera u njegovom autoservisu. \\
		
		\underbar{Serviser} se smije prijaviti na aplikaciju \textbf{tek kada ga je administrator autoservisa registrirao}. Na svojoj početnoj stranici ima \textbf{popis svih radnih naloga} koji su poslani autoservisu u kojem radi te ponuđeni gumb da preuzme radni nalog u slučaju da već otprije nije preuzet od drugog servisera. Pri završetku rada na vozilu, na istom gumbu \textbf{popunjava informacije o obavljenom pregledu/popravku} na vozilu. \\
		
		Svi korisnici aplikacije, prvi vrhu njihovog sučelja, imati će ispisane osnovne osobne informacije koje su ispunili tijekom registracije te ikonu za odjavu sa stranice. \\
		
	
		Istraživanjem na Internetu pronađeno je nekoliko web servisa koje nude usluge slične aplikaciji MojAutoservis. Neki od njih su: \\
		
		\begin{itemize}
			\item MyCar - \url{https://www.mycar.com.au/}
			\item Moj AutoInServis - \url{ http://mojautoinservis.com/}
			\item Moj Auto Servis - \url{http://mojautoservis.rs/}
		\end{itemize}
	
		\begin{figure} [H]
			\includegraphics[width=\linewidth]{slike/mycar1.PNG}
			\centering
			\caption{Snapshot stranice MyCar}
			\label{fig:promjene}
		\end{figure}
			 
		\textit{MyCar} nudi mnogobrojne usluge a neke od tih su: kupnja i zamjena novih guma, servisiranja auta(od hidraulike, kočnica, klime, auspuha ...), inspekcije. \\
		Prva razlika jest da neregistrirani korisnik može vidjeti sve opcije servisiranja autombila dok na aplikaciji MojAutoservis, neregistrirani korisnik nema nikakvih ovlasti pregledavanja cjenika/servisa. \\
		Pošto se radi o stranici jednog servisa, nema opcije o odabiru autoservisa kod kojeg želimo popravak.
		Listama u gornjem desnom kutu su pametno grupirani određeni popravci kako bi lakše došli do željene vrste servisiranja svog auta dok je kod aplikacije \textit{MojAutoservis} ispisana lista auto dijelova koje se odabiru checkboxovima. \\
		Nemoguće je uspoređivanje sučelja administratora autoservisa i servisera pošto te ovlasti nisu dostupne običnim korisnicima. \\
		Dizajn stranice nije pretjeran(iako isprve se teže snalazi uz sve opcije ponuđene na stranici) ali sadržava sve opcije i informacije potrebne za brzo servisiranje vozila. Takvom jednostavnom dizajnu teži i web aplikacija \textit{MojAutoservis}. \\
		
		\begin{figure} [H]
			\includegraphics[scale=0.4]{slike/mycar2.PNG}
			\centering
			\caption{Popis poravaka na \textit{mycar}}
			\label{fig:promjene2}
		\end{figure} 
	
		Aplikaciju \textit{MojAutoservis} će koristiti male i srednje tvrtke (autoservisi) jer aplikacija nije optimizirana da pojedini autoservis prati više radionica kroz koje izvršava popravke na vozilima.
		Nadalje, teško je upravljati većom količinom servisera i autodijelova ne samo kod dodavanja ili izmjenjivanja nego i kod pregleda zato što se radi o jednoj velikoj listi servisera odnosno autodijelova.\\
		Naprotiv, vlasnici vozila će u prosjeku imati dva registrirana vozila te je sučelje za njih vrlo brzo i jednostavno za korištenje. \\ \\
		
		Aplikacija se može nadograđivati tako da svakom idućom verzijom bolje komunicira sa svim korisnicima aplikacije. \\
		\textit{Vlasnici vozila} bi trebali imati mogućnost da nakon svakog popravka ostave recenziju (od 1 do 5) za autoservis zadužen za popravak te kratak komentar vezan uz zadovoljstvo popravka vozila kako bi drugi vlasnici vozila, pri otvaranju radnog naloga, na listi autoservisa vidjeli recenzije i komentare što bi im mnogo pomoglo pri odabiru. \\
		\textit{Administratorima autoservisa} treba kategorično raspoređivati autodijelove kako bi se mogli lakše snalaziti te izmjenjivati cjenike. Nadalje servisere će moći raspoređivati po opisu posla koji radi te u kojoj radioni izvršava popravke.
		\textit{Serviserima} ugraditi chat uslugu s kojom bi se sporazumijevali s drugim serviserima i administratorom autoservisa putem aplikacije.  
		
		
		\eject
		
		
	